識講2、3種語言有幾出奇?

香港人識兩文三語真係好普遍 加上 除此之外好多人因為興趣再去學多兩、三語言，分分鐘一個香港人識講5、6種語言。
依家啲所謂既明星識得講多一、兩種語言 就比人吹捧做語言天才....
咁成個香港都大把語言天才啦...可唔可以搵下其他賣點呀....

去到C2 先叫識

我識廣東話 普通話 台灣國語 閩南語 台語 潮州話 英語 美語 泰文

最好笑既係 明明聽極都係個一、兩句 或者 差唔多意思
然後就講條友係語言天才
個下真心問撚7號

你仲識講笑

又唔駛去到C2既，應付到日常生活已經係叫識一種語言

如果咁數法要識超過10種 有幾難?

你意思指B2

識幾種邊有好普遍呀

淨係英文都有成半人dse肥

普通話上一代8成人都唔識

中文直頭9成人唔識解文言文啦

講語言能力 skr真係勁喎

中普英韓都好流利 果然係加拿大炮王

講到佢咁 約炮一流

乜都先屌，乜都比較
我有樓佢有2 3 4 間
唔夠就話我15cm 佢話30cm
唔夠抽你話5萬一個月佢話 10萬好基本

比比比 好開心咩？？

我邊工作邊屌9人啲有錢佬唔憨出聲又有tesla 出入經常請食飯個千1位時薪千元股票幾時上幾時落都知又點？？？

乜7都對比有乜用
浪費時間，唔係breal 都唔上來

其實我又唔覺得要achieve一個level(即係B1 B2個D)先叫識一種語言，係德國上語言班見唔少人去到比較低LEVEL既班都應付到日常生活有餘又同到人傾到計，只係考試唔太好先編到個比較低LEVEL既班，我覺得咁樣已經OK LA。

睇你對識一種語言既定義係咩

我覺得去到B2可以叫識少少
去到C2先可以話自己識

之前我學過法文，果陣去到A2左右
有一日同個鬼佬吹水話講我識法文，之後佢即刻轉Channel變左法文 Conversation...原來佢係大學係巴黎讀，果刻我d法文即刻完全接唔到
自此之後唔夠膽同人講自己識法文因為果次件事太柒
依家心態係，到有自己C2果日我先會話我都識講dd

Er..我無比較喎

我只係覺得依家啲媒體係咁吹棒啲星 識多一，兩句語言嘅係好威威好勁 覺得好好笑姐

連登廢柴公屋村校窮撚咪覺得出奇囉

我覺得要睇你識邊種語言，即係如果識日文同韓文既話就無乜野，識歐洲中東個D語言既話通常會有人吹奏下
其實係歐洲都差唔多，係歐洲你識法文德文個D好普遍，如果你係歐洲人而且識中文 日文個D既話就會讚下你個D，但無香港個D吹奏到咁勁

同我d fd去同日本人講日文一樣bla bla bla咁 然後你一頭霧水 再話すみません、英語大丈夫？

IT 界識好多種語言